---
title: Fate Sistema Básico
layout: default
---

# Fate Sistema Básico

## Fate Sistema Básico SRD - Documento de Referência de Fate Sistema Básico

© 2018 Evil Hat Productions, Coletivo Solar e Fábio Silva

Versão 1.0


Este é o Documento de Referência do Sistema (*System Reference Document*) de Fate Acelerado para uso com licença Creative Commons. A seguinte atribuição deve ser fornecida em seu texto, onde você indica seus créditos (*copyright*), em tamanho equivalente ao seu texto de créditos (*copyright*):

Esta obra é baseada em Fate Sistema Básico, encontrado em www.solarentretenimento.com.br, traduzido, desenvolvido e editado por Alain Valchera, Fábio Silva, Fernando del Angeles, Gabriel Faedrich, Luís Henrique Fonseca e Matheus Funfas e licenciado para uso sob licença Creative Commons Atribuição 4.0 Internacional (<http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>). Versão original: Fate Core System © Evil Hat Productions, LLC. Documento de Referência do Sistema produzido por Fábio Emílio Costa, Fábio Silva e Jaime Rangel de S. Junior.

- [O Básico](basico/)
  - [O Que Você Precisa Para Jogar](o-que-voce-precisa-para-jogar/)
  - [Jogadores e Narrador do Jogo](jogadores-narrador-de-jogo/)
  - [A Ficha de Personagem](ficha-de-personagem/)
  - [Realizando Ações](realizando-acoes/)
  - [Pontos de Destino](pontos-de-destino/)
  - [Começando a Jogar](comecando-a-jogar/)
- [Estruturando o Jogo](estruturando-o-jogo/)
  - [Estruturando seu Jogo](estruturando-seu-jogo/)
  - [Adaptando O Cenário Ao Fate](adaptando-cenario-fate/)
  - [Grandeza do Jogo](grandeza-do-jogo/)
  - [Questões De Ambientação](questoes-de-ambientacao/)
  - [Rostos E Lugares](rostos-e-lugares/)
  - [Criando Personagens](criando-personagens/)
- [Criação de Personagens](criacao-de-personagens/)
  - [A Ideia de Personagem](ideia-personagem/)
  - [As Três Fases](tres-fases/)
  - [Perícias](pericias/)
  - [Façanhas e Recarga](facanhas-e-recarga/)
  - [Estresse e Consequências](estresse-e-consequencias/)
  - [Tudo Pronto!](tudo-pronto/)
  - [Criação Rápida De Personagem](criacao-rapida-de-personagem/)
- [Aspectos e Pontos de Destino](aspectos-e-pontos-de-destino/)
  - [Tipos de Aspectos](tipos-de-aspectos/)
  - [Para que servem os Aspectos](para-que-servem-os-aspectos/)
  - [Criando Bons Aspectos](criando-bons-aspectos/)
  - [Invocando](invocando/)
  - [Usando Aspectos na intrepretação](usando-aspectos-na-interpretacao/)
  - [A Economia de Pontos de Destino](economia-de-pontos-de-destino/)
- [Perícias e Façanhas](pericias-e-facanhas/)
  - [Criando Façanhas](criando-facanhas/)
  - [Lista de Perícias](lista-de-pericias/)
  - [Atletismo](atletismo/)
  - [Atirar](atirar/)
  - [Comunicação](comunicacao/)
  - [Condução](conducao/)
  - [Conhecimentos](conhecimentos/)
  - [Contatos](contatos/)
  - [Empatia](empatia/)
  - [Enganar](enganar/)
  - [Furtividade](furtividade/)
  - [Investigar](investigar/)
  - [Lutar](lutar/)
  - [Ofícios](oficios/)
  - [Percepção](percepcao/)
  - [Provocar](provocar/)
  - [Recursos](recursos/)
  - [Roubo](roubo/)
  - [Vigor](vigor/)
  - [Vontade](vontade/)
- [Ações e Resoluções](acoes-e-resolucoes/)
  - [As Quatro Resoluções](as-quatro-resolucoes/)
  - [As Quatro Ações](as-quatro-acoes/)
- [Desafios, Disputas e Conflitos](desafios-disputas-e-conflitos/)
  - [Desafios](desafios/)
  - [Disputas](disputas/)
  - [Conflitos](conflitos/)
  - [Trabalho em Equipe](trabalho-em-equipe/)
- [Conduzindo o jogo](conduzindo-o-jogo/)
  - [Durante a Criação do Jogo](durante-a-criacao-do-jogo/)
  - [Durante o Jogo](durante-o-jogo/)
  - [Criando a Oposição](criando-a-oposicao/)
- [Cenas, Sessões e Cenário](cenas-sessoes-e-cenario/)
  - [O que é um Cenário?](o-que-e-um-cenario/)
  - [Crie Problemas](crie-problemas/)
  - [Perguntas Narrativas](perguntas-narrativas/)
  - [Estabelecendo a Oposição](estabelecendo-a-oposicao/)
  - [Organizando a Primeira Cena](organizando-a-primeira-cena/)
  - [O que é uma Cena?](o-que-e-uma-cena/)
  - [O Cenário em Jogo](o-cenario-em-jogo/)
- [Criando Campanhas](criando-campanhas/)
  - [Construindo um Arco](construindo-um-arco/)
  - [Construindo Campanhas](construindo-campanhas/)
  - [Evolução e Alteração](evolucao-e-alteracao/)
  - [Evolução do Mundo](evolucao-do-mundo/)
- [Extras](extras/)
  - [Criando um Extra](criando-um-extra/)
  - [Mais Exemplos De Extras](mais-exemplos-de-extras/)
- [Guia do Veterano](guia-do-veterano/)
